聶德權強調安心出行無洩漏私隱 不會收集用家個人資料 籲市民回歸事實

對於有前線醫護擔心「安心出行」程式侵犯市民私隱，公務員事務局長聶德權表示，對有關說法感到奇怪，認為除非不用智能電話，一旦使用，就會下載不同應用程式，指很多其他程式都會收集用家的個人資料，而「安心出行」不設追蹤功能，不會收集用家個人資料，數據亦不會上傳到雲端或政府系統，亦會在31天後自動刪除。他呼籲市民回歸事實，強調「安心出行」並無洩漏私隱的問題，使用程式對自己、對社會都有好處，認為大家都不想出現爆發，令疫情擴展至社區，又來爆發另一波疫情。

反正都證明唔到
你話乜咪乜囉

關公務員事局咩事？

你回歸塵土啦仆街

寧願比外國睇都唔想比共產黨睇囉

事實就係唔信任政府

黑鏡觀察：別讓「安心出行」成習慣 寧願登記唔好用App

所謂加密

程式的「加密」方法 (generateCheckInRecord)，是先將以下資料併為一字串（暫稱 dataString）：

隨機 8 位字串
8 位 venueId
8 位 groupId (若沒有，用 00000000 (NO_GROUP) 代替)
13 位 inTs (轉為字串)
13 位 outTs
meta (長度不限)，即包括上述 venueName 內的地方資料
再用以下方法產生 16-byte Key (128 bit)：

將 inTs 除以 60000 成為分鐘單位，僅保留整數部份 (keyInterval)
將 keyInterval 轉為字串，使用 HKDF (HMAC-based Extract-and-Expand Key Derivation Function)（見 futoin-hkdf 程式庫）產生 Key，當中指定使用 SHA-256 為 HMAC function，及特定的 info 参數（可在程式內找到），沒有使用 salt 参數。
aesKey = CryptoJS.enc.Hex.parse(
hkdf(String(keyInterval), 16 /* 16 bytes */, {
salt: null,
info: ..., /* info 参數 */
hash: "SHA-256"
}).toString('hex'));
然後利用 CryptoJS.AES 以 key 加密資料字串（當中 Initialization vector (IV) 可在程式內找到），再轉為 base64 encoding。

keyData = CryptoJS.AES.encrypt(dataString, aesKey, {
iv: ... /* HKCT_IV */
}).ciphertext.toString(CryptoJS.enc.Base64)
之後，將 keyInterval 及加密的 keyData ，連同 upload flag (false，表示未上載) ，作為出行記錄數據，一併存到資料庫中的 LocationHistory table。

以上就是政府不斷強調的加密儲存，例如創科局局長最近（11 月 18 日）在特區人大立法會會議指出，

感染風險通知流動應用程式「安心出行」已通過獨立第三方的保安風險評估及審計和個人私隱影響評估，確保符合《個人資料（私隱）條例》規定。…. 程式採用 AES-256 加密標準保護儲存在用戶手機內的出行記錄數據。[1]
先不論局方將用 128-bit key 的 AES 加密說成 AES-256（因為這不是重點），因為只要知悉有關方法（簡單分析 JavaScript 碼使可得出），任何人若取得 LocationHistory table 中的資料，即可從紀錄中的 keyInterval 欄位，輕易透過標準的 HKDF ，取得之前加密用的 128-bit AES key ，再輕鬆用 AES-128 還原 keyData （AES 是所謂對稱密鑰演算法，加密及解密是用同一條 key）。這類保安方式，頂多稱為 security by obscurity。向公眾聲稱資料受 AES-256 加密保護，即使不是 128-bit 充 256-bit，也是極具誤導性。這類似將門鎖鎖匙藏在門前地氈底，門鎖有多堅固，也是徒然。[2]

加密虛招何來？

公平地說，在「安心出行」的各種限制下（不上傳資料，在用戶端背景配對確診資料，為普及及方便使用而不利用一些手機的硬件保安功能，如生物辨識，或要求每次 Check in 或配對前輸入密碼），在用戶手機內的資訊，根本難以作有效加密，因為所有解密所需的資料都在程式當中（當然從陰謀論者角度，在此機制下，政府本身亦可輕易解密）。若手機失竊，有關資料只能和很多其他私隱資料一樣，靠手機本身的保安設定保護。同樣道理，QR Code 的 hash 編碼，不論用幾多 bit ，在這情況下亦難以保證 QR Code 的真確性。

不過，政府制訂招標要求時，往往無視上述限制，既要方便又要保安，寫入了無意義的加密要求。開發商也許明知沒有用，也要照花資源應付這種表面性的要求，只需提高標價，袋袋平安，。而這種門鎖藏在地氈底的保安虛招，竟又可通過政府創科局，以至花公帑外聘的「獨立第三方的保安風險評估及審計」，成果亦可供局長吹噓，各取所需，皆大歡喜。

反正 False Security is Worse than No Security 這類老生常談，在講求 PR 的環境下是不太適用的。

Source: Ling duck facebook

透過更新, 之後想加幾多個後門都得

你收皮啦

事實就係個app 攞好多不必要嘅資料同權限，app store 同google play store 講嘅